# Оргвопросы

## MS-Teams
Для вопросов и коммуникации с преподавателем используйте [группу в MS-Teams](https://teams.microsoft.com/l/team/19%3a558162e004194c42a5bfb5c7d285e607%40thread.tacv2/conversations?groupId=98a9be6e-df58-48e0-b4c3-d7c19893db39&tenantId=21f92996-c72d-4b9f-b5a5-283c00b9ecaa). 

Стандарт языка: С++11-C++17

# Задания

## неделя 01 (срок готовности 22.09.2020)

1. установить инструменты разработчика
- IDE (win – [MSVisual Studio Community 2019 Eng](https://visualstudio.microsoft.com/ru/vs/community/)) для С++ разработки
- svn-клиент (win - [TortoiseSVN](https://tortoisesvn.net/))
- [CMake](https://cmake.org/download/)
2. изучить примеры кода в хранилище https://mysvn.ru/oop.misis/polevoy_d_v
- набрать и попробовать запустить в IDE примеры ([старый видео урок](https://youtu.be/AZxDAkgzyPA) про то, как работать с примерами чужого исходного кода, рекомендуемая скорость просмотра 1.5)
- если с IDE совсем не складывается, то используйте on-line C++ компиляторы (типа [cpp.sh](http://cpp.sh/))
3. сделать свои реализации задач
- самостоятельно решить на C++ по 1-й задаче из задач для самостоятельного решения в разеделах 2.1 и 2.2 учебного пособия №2056 "Основы алгоритмизации и объектно-ориентированного программирования"
- изучить структуру дерева исходных файлов для хранилища [polevoy_d_v](https://mysvn.ru/oop.misis/polevoy_d_v)
- набранные и решенные вами задачи поместить в папку /prj.lab/simple_progs
- настроить сборку дерева вашего кода по аналогии с хранилищем polevoy_d_v
4. залить результаты работы
- создать хранилище на mysvn.ru
- залить результаты работы в svn-хранилище
5. передать старосте
- ФИО
- имя корневой папки хранилища (латиницей в нижнем регистре фамилия и инициалы через подчеркивание)
- ссылка на svn-хранилище

## неделя 02 (срок готовности 29.09.2020)
1. полностью настроить CMake сборку дерева проектов
2. добавить в дерево проектов демонстрационное приложение для типа Complex
- изучить пример complex.cpp (https://gitlab.com/2020-misis-fall-cpp/materials/-/blob/master/complex.cpp)
- создать и настроить в папке /prj.lab/complex дерева сборки цель complex
- реализовать (переписать из примера) основной функционал для типа Complex
- самостоятельно реализовать перегруженные операторы -=, *=
- самостоятельно  расширить тест (внутри main), проверить и продемонстрировать правильность работы методов для типа Complex

## неделя 03 (срок готовности 06.10.2020)
1. добавить в дерево проектов демонстрационное приложение для типа Rational
- создать и настроить в папке /prj.lab/rational дерева сборки цель rational
- самостоятельно реализовать тип Rational (рациональные числа) и тест для него

## неделя 04 (срок готовности 13.10.2020)
1. сделать для типов Complex и Rational библиотеки, тестирующий код вынести в приложения complex_test и rational_test
2. дописать тесты, исправить ошибки
3. проверить соблюдение правил (https://gitlab.com/2020-misis-fall-cpp/materials/-/blob/master/rules.md)

## неделя 05 (срок готовности 20.10.2020)
С использованием массива (std::vector<T>) запрограммировать библиотеки для различных вариантов реализации АТД "матрица":
- MatrixVs (приведенный индекс)
- MatrixDs (массив массивов)
- MatrixLs (массив строк)

## неделя 06 (срок готовности 27.10.2020)
При помощи библиотеки doctest запрограммировать unit-тесты для реализаций АТД "матрица" (название проектов вида matrixvs_doctest).

## неделя 07 (срок готовности 03.11.2020)
С использованием операторов new[]/delete[] запрограммировать библиотеки и unit-тесты для различных вариантов реализации АТД "матрица":
- MatrixVr (приведенный индекс, ручное управление памятью)
- MatrixDr (массив массивов, ручное управление памятью)
- MatrixLr (массив строк, ручное управление памятью)

## неделя 08 (срок готовности 10.11.2020)
- доделать задачи
- проверить соответствие правилам в части структуры/именования/форматирования
- убедиться, что староста отфиксировал актуальную информацию о вашем хранилище
- проверить результаты в таблице https://gitlab.com/2020-misis-fall-cpp/materials/-/blob/master/lab-results.md

## неделя 09 (срок готовности 17.11.2020)
- провести работу над ошибками по результатам проверки ДЗ

## неделя 10 (срок готовности 24.11.2020)
С использованием ручного управления памятью (операторы new/delete) запрограммировать библиотеки и unit-тесты для реализации АТД "очередь" на массиве (QueueA) и АТД "стек" на списке (StackL).

### Обратите внимание
Проверка кода на первом этапе выполняется автоматически, поэтому в части интерфейса надо ориентироваться на примеры в моем хранилище.

В частности, для типов матриц:
1. разрешаем размер (0,0) для умолчательно созданных
2. запрещаем нулевой размер по одному из измерений
3. обращаем внимание на порядок аргументов в конструкторе
```
Matrix(const std::ptrdiff_t col_count, const std::ptrdiff_t row_count)
```

# Дополнителные ресурсы on-line

## справка по C++

https://en.cppreference.com/w/

## компиляторы C++

http://cpp.sh/

## курсы (бесплатные)

https://www.educative.io/courses/learn-cpp-from-scratch

## списки хранилищ (private)
https://gitlab.com/2020-misis-fall-cpp/review/students/-/tree/master
